逃稅風暴 中共殺雞儆猴 范冰冰罰10億換自由 微博道歉：沒有黨就沒有我

2018年10月04日

逃稅風暴 中共殺雞儆猴
范冰冰罰10億換自由 微博道歉：沒有黨就沒有我

范冰冰身陷逃稅風暴消失123天，最終僅被判罰款。資料圖片

【本報訊】內地著名女星范冰冰身陷逃稅風暴消失123天，昨日終獲中共「高高舉起，輕輕放生」。官方雖高調公佈其三宗罪，逃稅2.55億元人民幣（下同，約2.9億港元）更是內地娛樂圈歷來金額最高，但官方志在殺雞儆猴，只要補交8.83億元（約10億港元）稅項及罰款即可換回自由，毋須入獄。新聞公佈後不久，范在微博「翻生」，道歉之餘不忘黨恩：「沒有黨就沒有我。」

記者：黎仕南

范冰冰初時不認自己簽「陰陽合同」逃稅，到最後稅局介入，她被失蹤123天。這123天，以往相識滿天下的「范爺」被扣在北京秘密賓館，上月孤獨地過了37歲生日，幾乎無人敢公開祝賀，連到了談婚論嫁階段的男友李晨亦被瘋傳離她而去。

「經歷從未有過的痛苦」

真正牽掛她的或許只有弟弟范丞丞。這位弟弟獨自面對公眾，為「想保護家人」曾在台上崩潰痛哭。百般滋味的范冰冰看在眼裏，昨在道歉信開首便說：「我經歷了從未有過的痛苦、煎熬。」離奇的是其男友李晨昨天龜縮。范丞丞今天有公開活動，相信會回應事件。

官方新華社昨早10時公佈范冰冰的三宗罪，指她合共逃稅2.55億元，包括在電影《大轟炸》的3,000萬元（約3,407萬）片酬中，只上報1,000萬元（約1,135萬港元），其餘2,000萬元（約2,271萬港元）沒上報，逃個人所得稅，繳營業稅及附加稅合共730萬（約829萬港元），另又揭發她的企業少繳稅款2.48億元（約2.82億港元）。

不過，失蹤期間屢傳「凶多吉少」的范卻獲官方在國慶長假送了一份大禮。官方指她屬初犯，只要在限期前交回未交稅項及罰款合共8.83億元，則不予追究刑事責任，再犯才移送機關處理。

網民不滿判得太輕

范冰冰為內地逃稅金額最高的藝人，遠超因逃稅坐監442天的女星劉曉慶，范竟能豁免坐監，不少網民不滿官方判得太輕，慨嘆：「社會絕對不公平。」官方指江蘇在9月30日下達《稅務處理決定書》。按一般機制市民需在15日內補交稅項，故若無其他安排，范在10月15日前須付清款項，否則將會入獄。

范冰冰花錢買回自由，好好享受國慶長假，固然要配合官方。在官方出稿兩小時後，她中午在解禁的微博向黨交心：「對稅務機關調查後，依法作出的一系列處罰決定，我完全接受。

我將按照稅務部門的最終處罰決定，盡全力克服一切困難，籌措資金。」她向公眾道歉之餘不忘黨恩，指自己「辜負了國家的培養」、「沒有黨和國家的好政策，沒有人民群眾的愛護，就沒有范冰冰」。

時事評論員劉銳紹向《蘋果》指，官方想儲子彈留待日後貿易戰等龐大開支，故「處處掠水」，反正范冰冰入獄亦無好處，故想借范來警告其他藝人及公司補交稅款，填補國庫。

下一則
下一則
具震懾意義 恐涉黨內權鬥

具震懾意義 恐涉黨內權鬥

經理人涉毀罪證遭扣查

09年修改刑法 初犯者罰款免囚稅局籲演藝界：自首從寬

崔永元一個震撼彈 200明星受查

明星擅玩財技谷影視股

華誼 唐德 蒸發近百億

內地被通緝 施建祥住李嘉誠舊居《大轟炸》老闆 欠租破產

崔永元暗示尚有明星大欺詐

陳偉霆謝霆鋒有份參演

馮小剛《手機2》激起千層浪

政法委：整治為富不仁陸續有來中共發窮惡 劏娛圈大腕

外媒關注度超十九大

風暴燒至綜藝 禁大撒幣

逃稅千八萬 劉曉慶囚逾年

身家79億 罰款濕濕碎當務之急做公益大洗底

分隔兩地 李晨低調表愛意

去年賺2.7億 冠絕中國名人

由金鎖到范爺 冰冰進擊之路

【逃稅風波】范冰冰付得起10億罰款？鳯凰網：不是最重的打擊

【逃稅風暴】范冰冰被捕細節曝光 傳算命期間被帶走

【逃稅風暴】《人民日報》：「冰冰凉」背後的影視業亂象

【逃稅風暴】官方強調：自律無法緩解拜金之風 法律必當出手

有錢人在內地犯了事是不是有錢就攪掂晒

只要唔影響中共政權嘅罪行，真係有錢畀就得

參考暴龍哥個句 唔好搞到咁大獲就得

唔好咁井底啦
以前匯豐花旗間間大行洗黑錢
咪又係罰錢解決
當你權力同影響力大到一個地步
都會用特殊渠道黎處理

仲要冇任何高層受刑責

O->O

好快會生黨既兒女
不過唔知邊個黨員既

唔好激嬲中共, 基本上唔會好似劉曉波咁

首先阿爺要係黨員

中國係人治社會
毫無法律精神
認真執法都只會針對危害政權穩定嘅人
其他罪行都可以用錢解決

查飯冰冰不如查埋迪麗熱巴啦

冇權 幾有$都冇用

房祖名冇$咩？

呢個真
如果你祖上有人係黨員
係容易好多
我有位舊同事
佢阿嫲係前東江縱隊隊員
有統戰部嘅人直情主動接觸佢示好
如果無呢啲關係
仲有其他方法
不過就辛苦啲
要讀書考試

没有黨堅強的後入，就成就不了今天的我

成件事覺得佢好慘！

慘你個閪

沒有共產黨 就沒有新中國

係唔好撞d太出名既人

佢係大陸搵錢最多頭幾名

外國逃稅罰錢唔使坐例子大把